
\medskip

Une chaîne de salons de coiffure propose à ses \np{5000} clients qui viennent pour une
coupe deux prestations supplémentaires cumulables :

\begin{itemize}
\item  une coloration naturelle à base de plantes appelée \og couleur-soin \fg,
\item des mèches blondes pour donner du relief à la chevelure, appelées \og effet
coup de soleil \fg.
\end{itemize}

Il apparaît que \np{2000} clients demandent une \og couleur-soin \fg. Parmi ceux qui ne
veulent pas de \og couleur soin \fg, $900$ demandent un \og effet coup de soleil \fg. Par
ailleurs, $650$ clients demandent une \og couleur soin \fg et un \og effet coup de soleil \fg.

On notera $C$ l’évènement \og le client souhaite une \og couleur-soin \fg.

On notera $E$ l’évènement \og le client souhaite un \og effet coup de soleil \fg.

\begin{enumerate}
\item Recopier sur votre copie et compléter le tableau suivant :

\begin{center}
\begin{tabularx}{0.7\linewidth}{|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}m{0.75cm}|}
\hline
				& $C$ 	&$\overline{C}$	& Total\\\hline
$E$				&		& $900$			&\\\hline
$\overline{E}$ 	&		&				&\\\hline
Total			&		&				&\np{5000}\\\hline
\end{tabularx}
\end{center}
\smallskip

\item On interroge un client au hasard parmi les \np{5000} clients.
	\begin{enumerate}
		\item Quelle est la probabilité qu’il ait choisi les deux prestations : \og couleur soin \fg{}
et \og effet coup de soleil \fg ?
		\item Calculer $P_E\left(\overline{C}\right)$.
	\end{enumerate}
\item On a des prix différents suivant la prestation fournie. On appelle $X$ le prix payé
en euros par chaque client.

\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{1.85cm}|m{2cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}
\hline
&Coupe seule&Coupe avec \og couleur soin \fg &Coupe avec \og effet coup desoleil \fg &\small Coupe avec\og couleur soin \fg{} et \og effet coup de soleil \fg \\\hline
Valeurs de $k$ en \euro 	&\centering  20	& 50 	&65 	&80\\\hline
$P(X = k)$					&		&		& 0,18	&0,13\\
\hline
\end{tabularx}

\smallskip

Après avoir recopié et complété le tableau, calculer l’espérance de $X$.
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

